張國鈞斥英美報告偏聽 楊岳橋：有能耐可以自行游說

英國國會外交事務委員會發表報告，稱關注北京可能干預香港法治，憂慮一國兩制正變調成「一國1.5制」，甚至「一國一制」。民建聯張國鈞在一個電台節目中批評，英、美兩國過去報告意見一致地對香港有頗負面的看法，大多數只引述泛民意見就下定論，認為外國政府應同時聽聽建制派的意見，「唔好咁偏聽」。公民黨楊岳橋則反駁「事不離實」，「如果建制派有能耐說服到外國，例如馬凱事件咁，佢說服到人哋『咁係無問題嘅』，就等佢哋展現佢哋嘅功夫」。

美國國會早前一份報告指出，香港的自由正受北京打壓。張國鈞批評該報告同樣一面倒引述泛民的陳述和意見，「建制派意見一個都無」，認為美國政府應同時聽取建制派的意見才算公道，又指英美過去傾向對香港發展有負面看法。

楊岳橋反駁，97年後英美多年來都一直肯定一國兩制和香港發展，「咁都叫偏聽咩？」他指報告內提及的事例，例如港府拒絕向金融時報亞洲新聞主編馬凱發出工作簽證等，都是確實發生的事情，外國政府有自己觀點和憂慮都是可以理解。他認同外國應多聽各方意見，前提是建制派要有能力自行說服對方。

被問到外國是否利用香港事務打壓中國，張國鈞指過去西方對中國的打壓較為含蓄，但如今美國都已宣之於口，但他稱不會對泛民扣帽子，指控泛民和對方連成一氣。
楊岳橋就指香港在國際政治舞台上是否被人利用，香港根本無法控制，但早前包括前政務司司長陳方安生等3名泛民代表訪美時，都有呼籲美國不要因為中美貿易磨擦而波及香港，「我哋可以做嘅都做咗，對方願唔願意聽、有咩策略，呢啲唔係我哋控制得到」。

又要做雞又要.....
人地唔俾又話人...

中國咁強大，駛乜驚

湯渣II

諗起之前十一哥話ny times唔受佢投稿

um... um... this... this... not... not...

建議建制派去英美表達冇歐美大陸都強大既立場

其實班獻世派試試好似見中聯辦咁，主動去英美游說，用返立法會個啲臨場表現夠，應該能夠令人眼前一亮

獻世派識撚講英文咩

中國人去到邊都係講北方話，因為佢地相信中國已經勃起，獻世派點會怕英文